\main

\subsection{Arbeitsblätter}
\label{sec:ab}

In gegenseitigem Einvernehmen mit dem Betreuer Prof.\ Dr.\ Stamm wurde der zweite offizielle Auftrag des Unterrichtspraktikums (Leitprogrammartige Unterrichtsunterlagen) wie folgt modifiziert.
Statt einer einzelnen grösseren LPU, die sich auf ein einziges Thema über zwei bis drei Lektionen konzentriert, wurden neue wöchentliche Arbeitsblätter mit leitprogrammartigem Charakter für den Kurs erstellt.

Insgesamt gab es zwölf Unterrichtswochen (siehe Tabelle in der Einleitung) und somit auch insgesamt zwölf Arbeitssblätter, die allesamt von Grund auf neu entwickelt wurden.
Zu dem aktuellen Thema der jeweiligen Woche wurden jeweils zwei einfache bis mittelschwere \emph{Kontrollaufgaben} gestellt.
Durch diese bekamen die Studierenden die Möglichkeit, ihr erworbenes Wissen zu festigen und gezielt Verständnislücken aufzudecken.
Als dritte Aufgabe kam jede Woche eine \emph{Lernaufgabe} hinzu, bei der das Verständnis zu einem der behandelten Themen (meistens durch eine kleine kreative Idee) selbstständig vertieft werden konnte.

Die einzige Ausnahme zu der gerade beschriebenen Regel war das einführende Arbeitsblatt 0 aus der Woche 0.
Dieses erste Arbeitsblatt bestand aus einer einzigen Lernaufgabe.
Der Zweck dieser ersten Lernaufgabe war, die Studierenden dazu zu animieren, eine Entwicklungsumgebung für C++ auf ihrem eigenen Computer zu installieren und zu testen.
Neben dieser einführenden Aufgabe diente das erste Arbeitsblatt aber auch dazu, den Studierenden die Philosophie hinter diesen wöchentlichen Arbeitsblättern näherzubringen.
Insbesondere wurden die beiden verwendeten wiederkehrenden Aufgabentypen (Kontroll- und Lernaufgaben) auch für die Studierenden klar definiert und motiviert.

Detaillierte Musterlösungen zu allen Arbeitsblättern (mit Ausnahme von Arbeitsblatt 0, bei dem dies keinen Sinn ergeben hätte) wurden parallel zu den Arbeitsblättern geschrieben.
Auf Geheiss des Betreuers wurden die Musterlösungen den Studierenden gleichzeitig mit der Publikation des entsprechenden wöchentlichen Arbeitsblatts zur Verfügung gestellt.

Alle im Rahmen dieses Unterrichtspraktikums neu entwickelten Arbeitsblätter sowie die zugehörigen Musterlösungen sind im Anhang~\ref{app:ab} zu finden.

\appendix

\subsection{Arbeitsblätter}
\label{app:ab}

Dieser Anhang enthält die insgesamt zwölf neu entwickelten Arbeitsblätter.
Für alle bis auf das Arbeitsblatt 0 existiert ebenso eine zugehörige Musterlösung.
All diese Dokumente wurden parallel zum Unterricht eingesetzt und den Studierenden zur Verfügung gestellt.

Die folgenden zwei Tabellen geben eine Übersicht über alle Dokumente in diesem Anhang und die entsprechenden Seiten, wo sie zu finden sind.

\begin{multicols}{2}
  \mtoc[sheet]
\columnbreak
  \mtoc[solution]
\end{multicols}

\foreach \i/\j in {0/00,1/01,2/02,3/03,4/04,5/05,6/06,7/07,8/08,9/09,10/10,11/11} {
  \includematerial[sheet]{\j_sheet.pdf}{Arbeitsblatt \i}
  \ifthenelse{\equal{\i}{0}}{
	  \includenomaterial[solution]
	}{
	  \includematerial[solution]{\j_solution.pdf}{Musterlösung \i}
	}
}
